%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Informe descriptivas 
%% Proyecto formalizar para sustituir
%% Ultima modificacion: 13 agosto, 2021
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[12pt]{article}

% normas apa
\usepackage[a4paper,top=2.54cm,bottom=2.54cm,left=2.54cm,right=2.54cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}

% packages
\usepackage{lscape}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{url}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{array}
\usepackage{lineno}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath,caption,threeparttable,booktabs}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{lipsum,graphicx}
\usepackage{graphics}
\usepackage{float}
% \usepackage{subfigure}
\usepackage{color}
\usepackage{lineno}
\usepackage{fullpage}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{apacite}
\usepackage[bottom]{footmisc}
\usepackage{lscape}
\usepackage[toc,page]{appendix}
\usepackage{dcolumn}
\definecolor{blue}{HTML}{35B779}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{natbib}

\makeindex

% \captionsetup[subfigure]{labelformat=simple,labelsep=colon}
% \renewcommand{\thesubfigure}{fig\arabic{subfigure}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% titulo y datos autores
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
\title{Informe de estimaciones}
\maketitle
\date{}


\section{Mapas}

\begin{figure}[H]
	\caption{Rutas UNODC}
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{input/rutas/rutas}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\caption{Rutas Insight Crime}
	\centering
	\includegraphics[width=1\linewidth]{input/rutas/insight_crime}
\end{figure}

\section{Estimaciones:}

El modelo ajustado es: \\

$Y_{i,t} = \delta Returnees_{i,t} + \phi Dist_{i}*Seizures_{t} + \psi Retur_{i,t}*Dist_{i}*Seizures_{t} + \tau_{t} + \eta_i + \epsilon_{i,t}$ \\

donde $Y_{i,t}$ es el outcome de interes para el municipio $i$ durante el periodo $t$. El outcome puede ser el número de homicidios, la tasa de homicidios por 100.000 habitantes o el inverso del seno hiperbolico de las dos variables. $Returnees_{i,t}$ es el número de retornados (en miles) para el municipio $i$ durante el periodo $t$. $t$. $Dist_{i}$ es la distancia negativa (en cientos de kilometros) del municipio $i$ a la ruta terrestre más cercana. $Seizures_{t}$ es el número (N) o la cantidad de cocaina incautada (Q) para las incautaciones de más de 10 kilogramos ocurridas en los departamentos costeros de Colombia durante el periodo $t$.$\tau_{t}$ y $\eta_i$ son efectos fijos de tiempo y municipio respectivamente. Finalmente $\epsilon_{i,t}$ es el termino de error. \\

Adicionalmente se incluye un polinomio de grado 2 para la distancia a la ruta terrestre más cercana:

$Y_{i,t} = \delta Returnees_{i,t} + \phi Dist_{i}*Seizures_{t} +
\psi Retur_{i,t}*Dist_{i}*Seizures_{t} + \Phi f(Dist_{i})*Seizures_{t} + \Psi Retur_{i,t}*f(Dist_{i})*Seizures_{t} + \tau_{t} + \eta_i + \epsilon_{i,t}$ \\

\section{Distancia lineal}

\subsection{Número de homicidios}
\input{input/tables/reghdfe_2routes_abs_homi}

\subsection{Tasa de homicidios por 100.000 habitantes}
\input{input/tables/reghdfe_2routes_ratio_homi}

\subsection{Ln(Número de homicidios)}
\input{input/tables/reghdfe_2routes_ln_homi}

\subsection{Ln(Tasa de homicidios por 100.000 habitantes)}
\input{input/tables/reghdfe_2routes_ln_ratio_homi}

\section{Distancia cuadratica}

\subsection{Número de homicidios}
\input{input/tables/reghdfe_2routes_quadratic_abs_homi}

\subsection{Tasa de homicidios por 100.000 habitantes}
\input{input/tables/reghdfe_2routes_quadratic_ratio_homi}

\subsection{Ln(Número de homicidios)}
\input{input/tables/reghdfe_2routes_ln_quadratic_homi}

\subsection{Ln(Tasa de homicidios por 100.000 habitantes)}
\input{input/tables/reghdfe_2routes_ln_ratio_quadratic_homi}

\end{document}

 